［真人記錄］愛情成長路-Day 1

Day 1: 回歸生活

經過兩天一蹶不振的心情後，意識到需要逐漸回歸正常生活。於是我計劃邀約友人晚上到海濱長廊吹吹海風、喝個啤酒、大吐苦水。突然想到很久沒有唱過卡拉OK，或者唱歌更能讓自己釋放，但礙於疫情及二人限聚令的影響，卡拉OK等娛樂場所都處於關閉當中，所以只好租用樂隊練習房。

訂好晚上的練習房間，我早早就到達工作室。因友人有要事要辦，只好獨自進行開聲練習。我挑選了兩首能代表自己此刻心情的歌，運用腹式呼吸等技巧，一句又一句地唱出心聲。唱個半小時，業餘愛好者的我需要讓喉嚨及聲帶休息，只好播放著專業歌手的演唱、扭開大支裝的蒸餾水，一口一口的歇息著。此刻，周遭的環境格外寧靜，除了音樂聲輕輕地播放著，我還聽到自己內心的聲音，非常適合跟自己對話。

回味跟對方的甜蜜、一同旅行的經歷、最後想到了跟對方最後相處的時光，檢討著彼此有什麼問題。最後歸納出對伴侶的關懷程序、對伴侶的承諾及溝通等問題。對方最後跟自己講的一句話：「對不起，你持個比我好的人，自然會忘記我。」其實我很想跟她說，妳已經足夠好！

這些話語，我曾想過托友人代為傳達、又考慮過親手寫到信上寄給對方、更有想過以獨白形式加插到自己的歌唱錄音作品當中⋯⋯我打開通訊錄，找到一位異性友人，詢問她的意見。這位友人說出了自己未曾考慮過的情境，她說道：「她是好是壞，她的好姊妹自會提醒安慰，根本用不著由你去操心。況且你已不是她的那位，還是不要打擾她吧！」
果然還是女人才明白女人的心，我也只好按友人所說，將一切打算都作罷。

友人完成工作到來，一同唱著歌，雖然時間不長，但男人的世界一直這麼簡單，不需要多問，只管跟對方一起瘋癲已是最好的安慰！